{
    "id": 131111,
    "title": "Dichiarazione: Infront Moto",
    "slug": "dichiarazione-infront-moto",
    "excerpt": "Infront Moto fa una dichiarazione",
    "created": "2020-04-16 16:36:54",
    "modified": "2020-04-16 21:00:29",
    "url": "\/131111\/statement-infront-moto",
    "categories": [
        645496157
    ],
    "category": {
        "id": 645496157,
        "active": true,
        "slug": "mxgp",
        "source": "https:\/\/mxvice-en.com\/it\/wp-json\/wp\/v2\/posts?categories=645496157",
        "name": {
            "short": "MXGP",
            "long": "Campionato mondiale MXGP",
            "nav": "Campionato mondiale MXGP"
        },
        "components": null,
        "title": "Campionato mondiale MXGP",
        "description": "",
        "parent": false,
        "url": "channel\/mxgp",
        "wp_count": 2111,
        "count": 12
    },
    "domain": "all",
    "author": "Lewis Phillips",
    "content": "<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCxeEsENwOA2ni3hPqJBhYKg\"><strong>Iscriviti al canale YouTube di MX Vice.<\/strong><\/a><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<div dir=\"ltr\">\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/greenlandmx.com\/\"><strong>Presentato da: GreenlandMX.com<\/strong><\/a><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><b data-stringify-type=\"bold\"><i data-stringify-type=\"italic\">GreenlandMX<\/i><\/b><i data-stringify-type=\"italic\">\u00a0\u00e8 noto in Europa come uno dei rivenditori pi\u00f9 specializzati per le moto fuoristrada. Il loro negozio online offre un impressionante catalogo di marchi della pi\u00f9 alta qualit\u00e0 del settore, con i migliori prezzi del mercato! La societ\u00e0 ha un'esperienza di oltre 15 anni nel mondo del commercio elettronico via Internet ed \u00e8 diventata la societ\u00e0 di riferimento per i clienti europei.\u00a0Visita\u00a0<\/i><i data-stringify-type=\"italic\"><a class=\"c-link\" href=\"http:\/\/greenlandmx.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">GreenlandMX.com<\/a><\/i><i data-stringify-type=\"italic\">\u00a0per dare un'occhiata alla loro vasta gamma di prodotti!<\/i><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/greenlandmx.com\/\"><strong>Presentato da: GreenlandMX.com<\/strong><\/a><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>\n<p>L'ultima versione del programma del Campionato del Mondo FIM di Motocross 2020 \u00e8 stata rilasciata ieri, ma subito dopo che i governi belga e tedesco hanno annunciato che non si sarebbero tenuti eventi di massa almeno fino alla fine di agosto. Ci\u00f2 ovviamente ha gettato nuovamente il calendario dei Gran Premi in uno stato di incertezza. Infront Moto Racing ha appena rilasciato questa dichiarazione sulla questione.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Comunicato Stampa<\/strong><\/span><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>MONACO (Principato di Monaco) 16 Aprile 2020 \u2013<\/strong> A seguito degli ultimi annunci di alcuni governi nazionali in merito al rinvio di eventi di massa, Infront Moto Racing e la FIM stanno seguendo da vicino la situazione nelle giurisdizioni in cui la MXGP ha luogo nel 2020 e in attesa di ulteriori notizie.<\/p>\n<p>Una volta definita chiaramente la fase di riapertura dopo il blocco COVID-19 e il suo impatto su eventi come la MXGP, verr\u00e0 completata una revisione del calendario MXGP 2020 e verranno rilasciate ulteriori informazioni sui prossimi eventi dei Gran Premi.<\/p>\n<p><strong>Testo: Comunicato Stampa | Immagine: Ray Archer<\/strong><\/p>",
    "date": "Thursday 16, April 2020",
    "readtime": 1,
    "updated": true,
    "preamble": "Iscriviti al canale YouTube di MX Vice. Presentato da: GreenlandMX.com GreenlandMX\u00c2\u00a0\u00c3\u00a8 noto in Europa come uno dei rivenditor...",
    "index": false,
    "tags": [],
    "featured_media_caption": ""
}