{
    "id": 131289,
    "title": "Due Chiacchiere Con: Romain Febvre",
    "slug": "due-chiacchiere-con-romain-febvre",
    "excerpt": "Una lunga ed esclusiva intervista con Romain Febvre realizzata da Lewis Phillip",
    "created": "2020-04-21 10:01:01",
    "modified": "2020-04-22 11:11:25",
    "url": "\/131289\/chatter-box-romain-febvre-3",
    "categories": [
        645496157
    ],
    "category": {
        "id": 645496157,
        "active": true,
        "slug": "mxgp",
        "source": "https:\/\/mxvice-en.com\/it\/wp-json\/wp\/v2\/posts?categories=645496157",
        "name": {
            "short": "MXGP",
            "long": "Campionato mondiale MXGP",
            "nav": "Campionato mondiale MXGP"
        },
        "components": null,
        "title": "Campionato mondiale MXGP",
        "description": "",
        "parent": false,
        "url": "channel\/mxgp",
        "wp_count": 2120,
        "count": 12
    },
    "author": "Lewis Phillips",
    "author_id": 12,
    "author_avatar": "https:\/\/i0.wp.com\/mxvice-en.com\/wp-content\/uploads\/2014\/01\/lewis-phillips1.jpg?resize=150%2C150&ssl=1",
    "author_url": "authors\/Lewis Phillips",
    "sponsored": "0",
    "readtime": 7,
    "domain": "all",
    "content": "<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCxeEsENwOA2ni3hPqJBhYKg\"><strong>Iscriviti al canale YouTube di MX Vice.<\/strong><\/a><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<div dir=\"ltr\">\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/greenlandmx.com\/\"><strong>Presentato da: GreenlandMX.com<\/strong><\/a><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><b data-stringify-type=\"bold\"><i data-stringify-type=\"italic\">GreenlandMX<\/i><\/b><i data-stringify-type=\"italic\">\u00a0\u00e8 noto in Europa come uno dei rivenditori pi\u00f9 specializzati per le moto fuoristrada. Il loro negozio online offre un impressionante catalogo di marchi della pi\u00f9 alta qualit\u00e0 del settore, con i migliori prezzi del mercato! La societ\u00e0 ha un'esperienza di oltre 15 anni nel mondo del commercio elettronico via Internet ed \u00e8 diventata la societ\u00e0 di riferimento per i clienti europei.\u00a0Visita\u00a0<\/i><i data-stringify-type=\"italic\"><a class=\"c-link\" href=\"http:\/\/greenlandmx.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">GreenlandMX.com<\/a><\/i><i data-stringify-type=\"italic\">\u00a0per dare un'occhiata alla loro vasta gamma di prodotti!<\/i><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/greenlandmx.com\/\"><strong>Presentato da: GreenlandMX.com<\/strong><\/a><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>\n<p>Romain Febvre non ha fatto parlare molto di se nel Campionato del Mondo FIM di Motocross 2020, visto che un infortunio al ginocchio in pre-stagione lo ha escluso dai Gran Premi in Gran Bretagna e nei Paesi Bassi. Cosa \u00e8 accaduto realmente con quell'infortunio per\u00f2? Non \u00e8 stato spiegato completamente, fino ad ora. Febvre tratta esattamente ci\u00f2 che \u00e8 accaduto e il processo di recupero in questa intervista esclusiva a MX Vice. La buona notizia \u00e8 che quando la serie riprender\u00e0 finalmente dovrebbe essere al cento per cento e in una posizione per lottare per vincere.<\/p>\n<p><strong>MX Vice: In realt\u00e0 non abbiamo parlato dopo il tuo infortunio al ginocchio che \u00e8 successo poco prima del Gran Premio della Gran Bretagna, cosa \u00e8 successo? Non sei nemmeno caduto, vero?<\/strong><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>Romain Febvre: <\/strong>Si, Non sono caduto. Mi allenavo a Grevenbroich, in Germania. Era dieci giorni prima dell'Inghilterra. Stavo guidando e il mio piede \u00e8 scivolato gi\u00f9 dalle pedane. Ho toccato il suolo con la gamba che era come completamente estesa. Ho ricevuto tutto l'impatto sul ginocchio. Mi \u00e8 sembrato\u00a0subito che qualcosa non andasse, ma prima di tutto ho pensato di essermi rotto di nuovo il femore. Ho avuto un sacco di dolore. Ho potuto sentire tutto nel mio femore, prima di tutto, poi si \u00e8 spostato sul mio ginocchio.<\/p>\n<figure><img data-src=\"https:\/\/mxvice-en.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Site-Romain-Febvre.jpg&#8221\"><figcaption><svg style=\"width:17px;height:17px;margin-right:4px;float:left\" viewBox=\"0 0 24 24\"><path fill=\"#a1a1a1\" d=\"M4,4H7L9,2H15L17,4H20A2,2 0 0,1 22,6V18A2,2 0 0,1 20,20H4A2,2 0 0,1 2,18V6A2,2 0 0,1 4,4M12,7A5,5 0 0,0 7,12A5,5 0 0,0 12,17A5,5 0 0,0 17,12A5,5 0 0,0 12,7M12,9A3,3 0 0,1 15,12A3,3 0 0,1 12,15A3,3 0 0,1 9,12A3,3 0 0,1 12,9Z\" \/><\/svg> (Ray Archer)<\/figcaption><\/figure>\n<p>Ho ancora le viti nel femore, quindi ho pensato che avrei potuto essermi rotto alcune viti vicino al ginocchio. Sono andato a fare un controllo in ospedale, quindi ho fatto una radiografia e non era rotto nulla. Non si \u00e8 mosso niente. Ne ero felice, perch\u00e9 significava che non era qualcosa di brutto. Avevo ancora molto dolore e non riuscivo pi\u00f9 a camminare. Abbiamo concordato con il team che l'avremmo affrontata giorno per giorno, e quindi abbiamo ottenuto opinioni da molti medici in Spagna, Francia e Lussemburgo.<\/p>\n<p>Hanno detto tutti che dovevo riposare, perch\u00e9 era tipo un'infiammazione alle ossa. Hanno detto che ci sarebbe voluto del tempo, ma non sapevano quanto ci sarebbe voluto. Mi hanno detto di fare un po' di terapia e di fare diversi esercizi, che \u00e8 quello che ho fatto, e ho provato a correre in Inghilterra. Avevo solo troppo dolore. \u00c8 stato lo stesso a Valkenswaard, quindi non ho potuto guidare una settimana dopo.<\/p>\n<p><strong>Pensi che saresti stato in grado di guidare se fosse stata una pista dura non altrettanto mossa, come St. Jean? Le condizioni difficili della pista hanno avuto un ruolo in questo?<\/strong><\/p>\n<p>No All'inizio l'Inghilterra era davvero sporca e fangosa, ma non era questo il problema. I salti non erano poi cos\u00ec male, ma ho percorso solo pochi giri, quindi non so se avrei potuto resistere per trenta minuti. Erano solo le curve\u2026 non riuscivo a staccare la gamba dalle pedane. Non avevo il potere di togliere il piede e poi rimetterlo di nuovo sulle pedane. Non \u00e8 stato possibile, ci ho provato, ma non credo che sarei stato in grado di farlo anche se fosse piatto e duro.<\/p>\n<figure><img data-src=\"https:\/\/mxvice-en.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Site-Romain-Febvre-3.jpg&#8221\"><figcaption><svg style=\"width:17px;height:17px;margin-right:4px;float:left\" viewBox=\"0 0 24 24\"><path fill=\"#a1a1a1\" d=\"M4,4H7L9,2H15L17,4H20A2,2 0 0,1 22,6V18A2,2 0 0,1 20,20H4A2,2 0 0,1 2,18V6A2,2 0 0,1 4,4M12,7A5,5 0 0,0 7,12A5,5 0 0,0 12,17A5,5 0 0,0 17,12A5,5 0 0,0 12,7M12,9A3,3 0 0,1 15,12A3,3 0 0,1 12,15A3,3 0 0,1 9,12A3,3 0 0,1 12,9Z\" \/><\/svg> (Ray Archer)<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong>Cosa stai facendo adesso? E' passato un mese da Valkenswaard, quindi \u00e8 passato del tempo. Stai tornando un po' alla normalit\u00e0?<\/strong><\/p>\n<p>S\u00ec, ora va davvero bene. Penso che due settimane dopo Valkenswaard sia andato tutto bene, quindi sono stato in grado di guidare un po' prima che tutto si chiudesse. Non era perfetto, ma ho potuto guidare. Penso che ora sia vicino al cento per cento. Sto correndo molto e non ho dolore quando lo faccio. Penso che sia quasi arrivato. Dovrei essere in grado di ricominciare il mio allenamento e fare tutto il possibile, non appena potremo guidare di nuovo.<\/p>\n<p><strong>Immagino che questa pausa con il coronavirus sia stata buona in un certo senso, perch\u00e9 ti ha aiutato a tornare in salute. Ora, per\u00f2, ti fa male, perch\u00e9 ci\u00f2 di cui hai veramente bisogno \u00e8 il tempo in moto per migliorare la tua forma fisica.<\/strong><\/p>\n<p>S\u00ec, di sicuro. Fa male, prima di tutto, perch\u00e9 \u00e8 un virus abbastanza grave e le persone muoiono per questo, quindi \u00e8 brutto dire che \u00e8 stato un bene per me. In un certo senso ha contribuito al campionato. Non ho potuto correre ai primi due round e poi hanno fermato il campionato. Tutti coloro che sono rimasti infortunati hanno l'opportunit\u00e0 di riposare e rimettersi in forma, in modo che possano essere pronti quando la serie ricomincer\u00e0.<\/p>\n<p><strong>Hai fatto un paio di gare pre-stagionali prima di farti male al ginocchio. Riola \u00e8 stata dura e si vedeva che eri ancora indietro, ma poi sono rimasto sorpreso da quanto tu fossi migliorato a LaCapelle. I progressi che hai fatto in un paio di settimane sono stati fenomenali! Che cosa \u00e8 successo?<\/strong><\/p>\n<p>Sono andato in Sardegna abbastanza presto in inverno. \u00c8 stato all'inizio di dicembre che abbiamo deciso di andare l\u00ec con la squadra, ma abbiamo deciso di farlo dopo l'infortunio dell'anno scorso in modo da poterla prendere molto lentamente e avere tempo. Era tempo di abituarsi anche alla moto. Non ho potuto guidare cos\u00ec tanto a dicembre \u2013 avevo ancora un po' di dolore alla gamba. L'osso non era completamente riparato. Me la sono presa davvero con comodo a dicembre e poi ha iniziato a migliorare all'inizio di gennaio.<\/p>\n<figure><img data-src=\"https:\/\/mxvice-en.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Site-Romain-Febvre-2.jpg&#8221\"><figcaption><svg style=\"width:17px;height:17px;margin-right:4px;float:left\" viewBox=\"0 0 24 24\"><path fill=\"#a1a1a1\" d=\"M4,4H7L9,2H15L17,4H20A2,2 0 0,1 22,6V18A2,2 0 0,1 20,20H4A2,2 0 0,1 2,18V6A2,2 0 0,1 4,4M12,7A5,5 0 0,0 7,12A5,5 0 0,0 12,17A5,5 0 0,0 17,12A5,5 0 0,0 12,7M12,9A3,3 0 0,1 15,12A3,3 0 0,1 12,15A3,3 0 0,1 9,12A3,3 0 0,1 12,9Z\" \/><\/svg> (Ray Archer)<\/figcaption><\/figure>\n<p>Potevo guidare per due giorni di fila, mentre a dicembre non era possibile. Mi sembrava solo che ci fosse ancora del dolore e quando lo senti abbassi un po' la velocit\u00e0. Vai pi\u00f9 lentamente, anche se pensi di andare veloce. Stavo guidando con Ben Watson e potevo vedere che la mia velocit\u00e0 non era dove doveva essere. Non ero preoccupato per questo. Sapevo che sarebbe stato pi\u00f9 facile andare pi\u00f9 veloce una volta che il dolore fosse passato.<\/p>\n<p>Riola \u00e8 arrivata abbastanza in fretta e non avevo intenzione di farla, ma prima avevamo fatto una settimana di test ed era andata abbastanza bene. Dopo il test abbiamo deciso con il team di farla, anche se sapevo che la velocit\u00e0 non c'era ancora. Ho pensato che forse durante la gara avrei potuto fare un po' meglio. La velocit\u00e0 non era presente nelle prove cronometrate, ovviamente, e le gare erano difficili con le braccia indurite, che non ho avuto per tutto l'inverno. Ho avuto una conversazione con il mio allenatore, Jacky Vimond, a Riola e ho detto che forse avrei dovuto affrontare il dolore, solo per spingere.<\/p>\n<p>Se fa male, allora ho bisogno di rallentare e prendermi cura, ma se fosse stato solo un po' di dolore, allora avrei dovuto affrontarlo e quindi la velocit\u00e0 sarebbe stata molto meglio. Abbiamo trascorso un paio di settimane prima di LaCapelle e mi sono allenato di nuovo davvero bene. Abbiamo costruito anche la mia velocit\u00e0 e la mia sicurezza. A LaCapelle non pensavo pi\u00f9 alle mie gambe, quindi stava iniziando ad andare davvero bene. Ho fatto una buona gara l\u00ec e ho combattuto per la vittoria in entrambe le manche. \u00c8 stata una bella sensazione prima dell'Inghilterra.<\/p>\n<figure><img data-src=\"https:\/\/mxvice-en.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Site-Romain-Febvre-4.jpg&#8221\"><figcaption><svg style=\"width:17px;height:17px;margin-right:4px;float:left\" viewBox=\"0 0 24 24\"><path fill=\"#a1a1a1\" d=\"M4,4H7L9,2H15L17,4H20A2,2 0 0,1 22,6V18A2,2 0 0,1 20,20H4A2,2 0 0,1 2,18V6A2,2 0 0,1 4,4M12,7A5,5 0 0,0 7,12A5,5 0 0,0 12,17A5,5 0 0,0 17,12A5,5 0 0,0 12,7M12,9A3,3 0 0,1 15,12A3,3 0 0,1 12,15A3,3 0 0,1 9,12A3,3 0 0,1 12,9Z\" \/><\/svg> (Ray Archer)<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong>Come ti sei abituato alla Kawasaki dopo cos\u00ec tanto tempo sulla Yamaha? C'\u00e8 stata una cosa che ti \u00e8 piaciuta davvero e una cosa a cui forse ci \u00e8 voluto un po' per abituarsi?<\/strong><\/p>\n<p>Sono passato dalla Yamaha, perch\u00e9 prima ho provato la moto e mi sono sentito subito bene sulla Kawasaki. Ho sentito che avrei potuto fare davvero del bene con questa moto, quindi sono cambiato per questo e anche per trovare qualche nuova motivazione con un nuovo team. Sapevo che il team era bravo e mi piacciono molto alcune cose della moto. Ecco perch\u00e9 ho scelto di andare con loro. Non ho avuto troppi problemi ad abituarmi alla moto.<\/p>\n<p>Si tratta solo delle sospensioni e delle gomme, perch\u00e9 non ho mai guidato con Showa o Dunlop. Ho dovuto dire ai ragazzi della Showa cosa mi piace e poi hanno dovuto capire cosa dovevano fare. Mi stavo solo abituando alle sospensioni, e un po' alle gomme, ma il resto \u00e8 stato abbastanza facile.<\/p>\n<p><strong>Hai perso due round, quindi il campionato \u00e8 finito. Non c'\u00e8 motivo per cui non si possa ancora fare bene. I piloti hanno gi\u00e0 perso due round in precedenza e sono finiti comunque tra i primi cinque alla fine. Non \u00e8 che questa stagione sia andata persa, no?<\/strong><\/p>\n<p>S\u00ec, di sicuro. Anche se abbiamo venti round, cosa che non credo faremo, perdere due Gran Premi rende molto difficile lottare per un podio o anche per i primi cinque. \u00c8 cos\u00ec. Abbiamo gi\u00e0 parlato con la squadra e mi sono infortunato, quindi non ho potuto guidare. Non sono nemmeno caduto, quindi non \u00e8 nemmeno colpa mia. Ero in moto, s\u00ec, quindi \u00e8 colpa mia. E' stata anche un po' di sfortuna. \u00c8 cos\u00ec.<\/p>\n<p>La squadra \u00e8 stata davvero gentile con me \u2013 mi hanno detto che se non avrebbe funzionato quest'anno, continueremo l'anno prossimo e combatteremo per il campionato. Vedono una collaborazione a lungo termine tra di noi, il che \u00e8 davvero positivo. Mi sento davvero a casa nella squadra e con loro. Spero di essere un po' pi\u00f9 fortunato in futuro, e quindi poter avere dei buoni risultati con loro.<\/p>\n<p><strong>Intervista: <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/_lewisphillips\/\">Lewis Phillips<\/a> | Immagine Principale: Ray Archer<\/strong><\/p>",
    "sponsor_name": false,
    "sponsor_url": false,
    "sponsor_logo": "",
    "date": "Tuesday 21, April 2020",
    "updated": true,
    "preamble": "Iscriviti al canale YouTube di MX Vice. Presentato da: GreenlandMX.com GreenlandMX\u00c2\u00a0\u00c3\u00a8 noto in Europa come uno dei rivenditor...",
    "index": false,
    "tags": [],
    "featured_media_caption": ""
}