{
    "id": 131103,
    "title": "La Opini\u00f3n de Philips: Y ahora qu\u00e9?",
    "slug": "la-opinion-de-philips-y-ahora-quer",
    "excerpt": "Lewis Philips se pregunta donde estamos exactamente",
    "created": "2020-04-16 15:07:44",
    "modified": "2020-04-16 21:18:17",
    "url": "\/131103\/phillips-on-where-now",
    "categories": [
        645496157
    ],
    "category": {
        "id": 645496157,
        "active": true,
        "slug": "mxgp",
        "source": "https:\/\/mxvice-en.com\/es\/wp-json\/wp\/v2\/posts?categories=645496157",
        "name": {
            "short": "MXGP",
            "long": "Campeonato del Mundo MXGP",
            "nav": "Campeonato del Mundo MXGP"
        },
        "components": null,
        "title": "Campeonato del Mundo MXGP",
        "description": "",
        "parent": false,
        "url": "channel\/mxgp",
        "wp_count": 2111,
        "count": 12
    },
    "domain": "all",
    "author": "Lewis Phillips",
    "content": "<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center\"><a style=\"font-family: inherit;font-size: inherit\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/mxvice_es\/\"><strong>Sigue a MX Vice Espa\u00f1a en Instagram<\/strong><\/a><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<div class=\"partners\">\n<div class=\"cycle-slideshow\" style=\"margin: 0px;padding: 0px;overflow: hidden\" data-cycle-fx=\"carousel\" data-cycle-slides=\" >\n<p> a\" data-cycle-carousel-visible=\"4\" data-cycle-carousel-fluid=\"true\"><\/p>\n<div class=\"cycle-carousel-wrap\">\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center\"><strong><a href=\"http:\/\/bit.ly\/38GrqCk\">Descubre la nueva oferta de GreenlandMX en botas<\/a><\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>Parece que haga una eternidad desde que cayera la \u00faltima bandera a cuadros en el Gran Premio de los Pa\u00edses Bajos, segunda ronda del Campeonato Mundial de Motocross FIM 2020. Resulta dif\u00edcil creer que solo nos hemos perdido dos Grandes Premios \u2013Argentina y Trentino\u2013\u00a0 debido al COVID-19. Esos estaban marcados como dos de los eventos m\u00e1s excitantes del a\u00f1o, sin perder de vista que este fin de semana nos ve\u00edamos todos en Arroyomolinos.<\/p>\n<p>El Gran Premio de la Patagonia-Argentina iba a ser particularmente interesante, ya que habr\u00eda sido un Gran Premio muy equilibrado para los protagonistas de la categor\u00eda reina. Valkenswaard favoreci\u00f3 a Jeffrey Herlings y Matterley Basin fue una parada extra\u00f1a, teniendo en cuenta que era la primera ronda, los cambios de tiempo a los que nos vimos sometidos y con toda la estructura de salida volando por los aires. Argentina ten\u00eda todos los ingredientes para ser una gran carrera: muchos de los problemas que se generan con el inicio de una temporada se habr\u00edan resuelto y Neuqu\u00e9n ha sido amable con todos los contendientes en el pasado.<\/p>\n<figure><img data-src=\"https:\/\/mxvice-en.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Site-Jeffrey-Herlings-2.jpg\"><\/figure>\n<p>Ha habido tres vencedores en Neuqu\u00e9n en los \u00faltimos tres a\u00f1os: Tony Cairoli, Jeffrey Herlings y Tim Gajser. Los tres se habr\u00edan sentado en la salida y listos para batallar hasta la muerte por la corona. Lo \u00fanico de lo que podr\u00edamos quejarnos es que Cairoli no hubiera estado en su mejor momento, ya que la rodilla a\u00fan habr\u00eda sido un problema, pero estuvo genial en Matterley Basin y Neuqu\u00e9n habr\u00eda sido m\u00e1s amable con \u00e9l que Valkenswaard. \u00a1No nos cabe duda!<\/p>\n<p>El maldito COVID-19 nos rob\u00f3 eso y cuando los chicos finalmente lleguen a los lagos argentinos, todo ser\u00e1 muy diferente. Ser\u00e1 la ronda final despu\u00e9s de un calendario agotador que incluye dieciocho eventos en menos de seis meses (si el calendario actual se mantiene). Las posibilidades de que todos los pilotos est\u00e9n en forma no son altas y habr\u00e1 poco en juego en ese punto, por lo que el evento ser\u00e1 una sombra de lo que podr\u00eda haber sido. \u00bfQuiz\u00e1s una pelea a muerte por el t\u00edtulo entre dos contendientes?<\/p>\n<p>Realmente creo que el Gran Premio de la Patagonia-Argentina habr\u00eda marcado el escenario para el resto del a\u00f1o, aunque el siguiente evento habr\u00eda sido igual de intrigante. Esa habr\u00eda sido la primera carrera en la que Herlings no habr\u00eda sido el favorito: muchos fans habr\u00edan apostado por Gajser en funci\u00f3n de c\u00f3mo fue el Gran Premio de Trentino hace un a\u00f1o. Si el duelo entre esos dos hubiera continuado de la misma manera que lo hizo en la segunda ronda, eso podr\u00eda haber llevado a un cambio en la tendencia.<\/p>\n<figure><img data-src=\"https:\/\/mxvice-en.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Site-Antonio-Cairoli-1.jpg\"><\/figure>\n<p>Esto es pura especulaci\u00f3n, pero \u00bfqu\u00e9 m\u00e1s puede hacer en estos momentos un fan de las carreras? El tema es que etiquetar a Herlings como el ganador de Valkenswaard no era algo demasiado descabellado, pero habr\u00eda sido imposible llegar a conclusiones en las dos carreras siguientes. Esto es sin tener en cuenta el hecho de que Jorge Prado comenz\u00f3 a hacer grandes avances e iba a estar listo para atacar m\u00e1s temprano que tarde. Romain Febvre tambi\u00e9n podr\u00eda haber sido un factor en este momento, ya que esa rodilla parece haber progresado bastante r\u00e1pido.<\/p>\n<p>Hechos como que, por ejemplo, Prado hubiera ido escalando plazas lentamente en la clasificaci\u00f3n hasta encontrar el inevitable \u00e9xito que sabemos que va a alcanzar ni siquiera se ver\u00e1n ni reconocer\u00e1n ahora. Cuando llegue la hora, siempre que sea posible, Prado estar\u00e1 listo e incluso podr\u00eda ganar su primer GP en la categor\u00eda en la primera carrera que se corra de nuevo. El hecho de que valientemente haya intentado correr no mucho despu\u00e9s de romperse un f\u00e9mur ser\u00e1 un recuerdo lejano y, finalmente, olvidado. Pero esto ya forma parte del pasado. \u00bfPodr\u00eda ser que cuando volvamos a las carreras Prado sea ya una amenaza mucho m\u00e1s real de lo que todos creen?<\/p>\n<p><strong>Texto: <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/_lewisphillips\/\">Lewis Phillips<\/a> | Imagen Principal: Ray Archer<\/strong><\/p>",
    "date": "Thursday 16, April 2020",
    "readtime": 3,
    "updated": true,
    "preamble": "Sigue a MX Vice Espa\u00c3\u00b1a en Instagram Descubre la nueva oferta de GreenlandMX en botas Parece que haga una eternidad desde que...",
    "index": false,
    "tags": [],
    "featured_media_caption": ""
}