{
    "id": 131111,
    "title": "Comunicado: Infront Moto",
    "slug": "comunicado-infront-moto",
    "excerpt": "Infront reacciona a la vista de los acontecimientos",
    "created": "2020-04-16 16:36:54",
    "modified": "2020-04-16 21:00:29",
    "url": "\/131111\/statement-infront-moto",
    "categories": [
        645496157
    ],
    "category": {
        "id": 645496157,
        "active": true,
        "slug": "mxgp",
        "source": "https:\/\/mxvice-en.com\/es\/wp-json\/wp\/v2\/posts?categories=645496157",
        "name": {
            "short": "MXGP",
            "long": "Campeonato del Mundo MXGP",
            "nav": "Campeonato del Mundo MXGP"
        },
        "components": null,
        "title": "Campeonato del Mundo MXGP",
        "description": "",
        "parent": false,
        "url": "channel\/mxgp",
        "wp_count": 2111,
        "count": 12
    },
    "domain": "all",
    "author": "Lewis Phillips",
    "content": "<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center\"><a style=\"font-family: inherit;font-size: inherit\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/mxvice_es\/\"><strong>Sigue a MX Vice Espa\u00f1a en Instagram<\/strong><\/a><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<div class=\"partners\">\n<div class=\"cycle-slideshow\" style=\"margin: 0px;padding: 0px;overflow: hidden\" data-cycle-fx=\"carousel\" data-cycle-slides=\" >\n<p> a\" data-cycle-carousel-visible=\"4\" data-cycle-carousel-fluid=\"true\"><\/p>\n<div class=\"cycle-carousel-wrap\">\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center\"><strong><a href=\"http:\/\/bit.ly\/38GrqCk\">Descubre la nueva oferta de GreenlandMX en botas<\/a><\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p style=\"text-align: justify\">La \u00faltima versi\u00f3n del calendario del Campeonato del Mundo de Motocross FIM 2020 se lanz\u00f3 ayer, pero inmediatamente despu\u00e9s, los gobiernos belga y alem\u00e1n anunciaron que no se celebrar\u00edan eventos masivos hasta finales de agosto al menos. Eso obviamente obliga a Infront a volver a introducir cambios. Infront Moto Racing acaba de publicar esta declaraci\u00f3n al respecto.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center\"><span style=\"text-decoration: underline\"><strong>Nota de Prensa<\/strong><\/span><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>MONACO (Principality of Monaco) 16 April 2020 \u2013<\/strong> Tras los \u00faltimos anuncios de algunos gobiernos nacionales sobre el aplazamiento de eventos masivos, Infront Moto Racing y la FIM siguen de cerca la situaci\u00f3n en las jurisdicciones donde MXGP tiene lugar en 2020 y esperan nuevas noticias.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Una vez que la fase de reapertura posterior al bloqueo de COVID-19 y su impacto en eventos como MXGP est\u00e9n claramente definidos, se completar\u00e1 una revisi\u00f3n del calendario MXGP 2020 y se dar\u00e1 a conocer m\u00e1s informaci\u00f3n sobre los pr\u00f3ximos Grandes Premios.<\/p>\n<p><strong>Texto: Nota de Prensa | Imagen Principal: Ray Archer<\/strong><\/p>",
    "date": "Thursday 16, April 2020",
    "updated": true,
    "preamble": "Sigue a MX Vice Espa\u00c3\u00b1a en Instagram Descubre la nueva oferta de GreenlandMX en botas La \u00c3\u00baltima versi\u00c3\u00b3n del calendario del ...",
    "index": false,
    "tags": [],
    "featured_media_caption": ""
}