{
    "id": 131289,
    "title": "Chatter Box: Romain Febvre",
    "slug": "chatter-box-romain-febvre-131289",
    "excerpt": "Romain Febvre el cambio a KRT, lesiones de rodilla y m\u00e1s.",
    "created": "2020-04-21 10:01:01",
    "modified": "2020-04-22 11:11:25",
    "url": "\/131289\/chatter-box-romain-febvre-3",
    "categories": [
        645496157
    ],
    "category": {
        "id": 645496157,
        "active": true,
        "slug": "mxgp",
        "source": "https:\/\/mxvice-en.com\/es\/wp-json\/wp\/v2\/posts?categories=645496157",
        "name": {
            "short": "MXGP",
            "long": "Campeonato del Mundo MXGP",
            "nav": "Campeonato del Mundo MXGP"
        },
        "components": null,
        "title": "Campeonato del Mundo MXGP",
        "description": "",
        "parent": false,
        "url": "channel\/mxgp",
        "wp_count": 2118,
        "count": 12
    },
    "author": "Lewis Phillips",
    "author_id": 12,
    "author_avatar": "https:\/\/i0.wp.com\/mxvice-en.com\/wp-content\/uploads\/2014\/01\/lewis-phillips1.jpg?resize=150%2C150&ssl=1",
    "author_url": "authors\/Lewis Phillips",
    "sponsored": "0",
    "domain": "all",
    "content": "<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center\"><a style=\"font-family: inherit;font-size: inherit\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/mxvice_es\/\"><strong>Sigue a MX Vice Espa\u00f1a en Instagram<\/strong><\/a><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<div class=\"partners\">\n<div class=\"cycle-slideshow\" style=\"margin: 0px;padding: 0px;overflow: hidden\" data-cycle-fx=\"carousel\" data-cycle-slides=\" >\n<p> a\" data-cycle-carousel-visible=\"4\" data-cycle-carousel-fluid=\"true\"><\/p>\n<div class=\"cycle-carousel-wrap\">\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center\"><strong><a href=\"http:\/\/bit.ly\/38GrqCk\">Descubre la nueva oferta de GreenlandMX en botas<\/a><\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p style=\"text-align: justify\">No se ha hablado mucho de Romain Febvre en el Campeonato del Mundo de Motocross FIM 2020, ya que una lesi\u00f3n de rodilla de pretemporada lo descart\u00f3 del Gran Premio de Gran Breta\u00f1a y los Pa\u00edses Bajos. \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 realmente con esa lesi\u00f3n?\u00a0 Febvre cubre exactamente lo que sucedi\u00f3 y el proceso de recuperaci\u00f3n en esta entrevista exclusiva de MX Vice. La buena noticia es que cuando la serie finalmente se reanude, deber\u00eda estar al cien por cien y en un buena lugar para luchar por victorias generales.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>MX Vice: En realidad no hemos hablado desde tu lesi\u00f3n de rodilla. Te la produjiste justo antes del Gran Premio de Gran Breta\u00f1a, pero no te llegaste a caer, \u00bfverdad?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>Romain Febvre: <\/strong>No, no me ca\u00ed. Estaba entrenando en Grevenbroich en Alemania. Eso fue diez d\u00edas antes de Inglaterra. Estaba montando all\u00ed, y perd\u00ed el pie del estribo. Golpe\u00e9 el suelo con la pierna, estaba completamente extendida. Recib\u00ed todo el impacto en la rodilla. Not\u00e9 que algo andaba mal de inmediato, pens\u00e9 que me hab\u00eda vuelto a romper el f\u00e9mur. Sent\u00eda mucho dolor. Pod\u00eda sentirlo todo en mi f\u00e9mur, luego baj\u00f3 a mi rodilla.<\/p>\n<figure><img data-src=\"https:\/\/mxvice-en.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Site-Romain-Febvre.jpg\"><\/figure>\n<p>Todav\u00eda tengo tornillos en el f\u00e9mur, as\u00ed que pens\u00e9 que podr\u00eda haber roto algunos tornillos. Fui a hacerme un chequeo en el hospital, as\u00ed que me hice una radiograf\u00eda y no hab\u00eda nada roto. Nada se movi\u00f3. Estaba contento por ello, porque significaba que no era algo excesivamente\u00a0 malo. Sin embargo, sent\u00eda mucho dolor y no pod\u00eda caminar. Acordamos con el equipo que lo ir\u00edamos d\u00eda a d\u00eda, y luego recabamos opiniones de muchos m\u00e9dicos en Espa\u00f1a, Francia y Luxemburgo.<\/p>\n<p>Todos dijeron que deb\u00eda descansar, porque era como una inflamaci\u00f3n en el hueso. Dijeron que podr\u00eda llevar alg\u00fan tiempo, pero no sab\u00edan cu\u00e1nto tiempo iba a tomar. Me dijeron que recibiera algo de terapia y que hiciera diferentes ejercicios, que es lo que hice, e intent\u00e9 correr en Inglaterra. Sin embargo, sent\u00eda demasiado dolor. Fue igual en Valkenswaard, as\u00ed que no pude montar una semana despu\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>\u00bfCrees que hubieras podido montar si se tratara de una pista dura sin tanta rodera, como St. Jean? \u00bfLas condiciones de pista\u00a0 jugaron un papel en eso?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">No no. Ese no fue el problema. Los saltos no estaban mal, pero solo di algunas vueltas, as\u00ed que no s\u00e9 si podr\u00eda haber aguantado durante treinta minutos. Se trataba de las curvas \u2026 No pod\u00eda sacar la pierna del reposapi\u00e9s. No ten\u00eda fuerza para sacar la pierna y volver a ponerlo en el estribo. No fue posible. Lo intent\u00e9, pero no creo que hubiera podido hacerlo incluso si el trazado hubiera sido plano y duro.<\/p>\n<figure><img data-src=\"https:\/\/mxvice-en.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Site-Romain-Febvre-3.jpg\"><\/figure>\n<p><strong>\u00bfComo estas ahora? Hace un mes del GP de Valkenswaard, as\u00ed que ha habido algo de tiempo. \u00bfEst\u00e1s volviendo a la normalidad?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">S\u00ed, ahora est\u00e1 bien. Creo que dos semanas despu\u00e9s de Valkenswaard comenz\u00f3 a estar bien, as\u00ed que pude montar un poco antes de que todo el mundo se detuviera debido a este virus. No era perfecto, pero pod\u00eda montar. Creo que ahora est\u00e1 cerca del cien por cien. Estoy corriendo mucho y no siento dolor al hacerlo. Creo que ya casi est\u00e1 all\u00ed. Deber\u00eda poder comenzar mi entrenamiento nuevamente y hacer todo lo que pueda, tan pronto como podamos volver a montar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>Supongo que este par\u00f3n obigado por el coronavirus te ha favorecido, porque te ha ayudado a recuperarte nuevamente. Ahora, sin embargo, te perjudica, porque lo que realmente necesitas es tiempo sobre la moto para mejorar tu estado f\u00edsico.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">S\u00ed, claro. No es una buena situaci\u00f3n, en primer lugar, porque es un virus horrible y la gente est\u00e1 muriendo, no lo definir\u00eda como algo que me ha favorecido ya que se trata de una situaci\u00f3n horrible. S\u00ed que es cierto que me ha ayudado para el campeonato de alguna manera. No pude correr en las dos primeras rondas y luego pararon el campeonato. Todos los que se han lesionado tienen la oportunidad de descansar y ponerse en forma nuevamente, podr\u00e1n estar listos cuando la serie comience de nuevo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>Corriste un par de carreras de pretemporada antes de lesionarte la rodilla. Riola fue una carrera dura y se pod\u00eda ver que todav\u00eda te faltaba algo, pero me sorprendi\u00f3 lo mejor que rodaste en LaCapelle. \u00a1El progreso que lograste en un par de semanas fue fenomenal! \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 con eso?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Fui a Cerde\u00f1a bastante temprano. Fue a principios de diciembre que decidimos ir all\u00ed con el equipo, pero decidimos hacerlo despu\u00e9s de mi lesi\u00f3n el a\u00f1o pasado para poder progresar muy lentamente y tener tiempo. Ya era hora de hacerme a la moto ambi\u00e9n. No pude montar mucho en diciembre, todav\u00eda sent\u00eda un poco de dolor en la pierna. El hueso no estaba soldado. Me lo tom\u00e9 con calma en diciembre y luego comenz\u00f3 a mejorar a principios de enero.<\/p>\n<figure><img data-src=\"https:\/\/mxvice-en.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Site-Romain-Febvre-2.jpg\"><\/figure>\n<p>Pod\u00eda rodar durante dos d\u00edas seguidos, mientras que en diciembre eso no era posible. Sent\u00ed que todav\u00eda hab\u00eda algo de dolor y cuando lo sientes bajas un poco la velocidad. Simplemente vas m\u00e1s lento, incluso si crees que vas r\u00e1pido. Estaba rodando con Ben Watson, y pude ver que mi velocidad no estaba donde deber\u00eda estar. No estaba preocupado por ello. Sab\u00eda que ser\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil ir m\u00e1s r\u00e1pido una vez que el dolor remitiera.<\/p>\n<p>Riola lleg\u00f3 bastante r\u00e1pido y no iba a correr, pero tuvimos una semana de tests antes y todo sali\u00f3 bastante bien. Decidimos con el equipo correr, aunque sab\u00eda que la velocidad no estaba all\u00ed. Pens\u00e9 que tal vez durante la carrera podr\u00eda hacerlo un poco mejor. La velocidad no estaba all\u00ed en los cronos, por supuesto, y las carreras fueron dif\u00edciles con probelmas de agarrotamiento, que no tuve durante todo el invierno. Tuve una conversaci\u00f3n con mi entrenador, Jacky Vimond, en Riola y le coment\u00e9 que tal vez era necesario pasar por esa fase de dolor, solo para empujar.<\/p>\n<p>Si me duele, entonces debo reducir la velocidad y tener cuidado, pero si spolo era un poco de dolor, deb\u00eda pasar por eso y la velocidad ser\u00eda mucho mejor. Tuvimos un par de semanas antes de LaCapelle, y tuve un muy buen entrenamiento nuevamente. Crecimos con mi velocidad y confianza tambi\u00e9n. En LaCapelle ya no pensaba en mis piernas, as\u00ed que estaba empezando a ir bien. Tuve una buena carrera all\u00ed y luch\u00e9 por la victoria en ambas mangas. Una buena sensaci\u00f3n antes de ir a Inglaterra.<\/p>\n<figure><img data-src=\"https:\/\/mxvice-en.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Site-Romain-Febvre-4.jpg\"><\/figure>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>\u00bfC\u00f3mo ha sido hacerse a la Kawasaki despu\u00e9s de tanto tiempo sobre una Yamaha?\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Cambi\u00e9 de Yamaha, porque primero prob\u00e9 la Kawasaki y me encant\u00f3. Pens\u00e9 que pod\u00eda hacerlo muy bien con esa moto, as\u00ed que cambi\u00e9 por eso y tambi\u00e9n para encontrar una nueva motivaci\u00f3n con un nuevo equipo. Sab\u00eda que el equipo era bueno, y realmente me gustan algunas cosas de la moto. Por eso eleg\u00ed ir con ellos. No tuve muchos problemas para acostumbrarme a la moto.<\/p>\n<p>Se trata solo de hacerme a la suspensi\u00f3n y los neum\u00e1ticos, porque nunca he montado con Showa o Dunlop. Tuve que explicar a los chicos de Showa lo que me gusta y luego tuvieron que averiguar qu\u00e9 ten\u00edan que hacer. Simplemente me he estado haciendo a la suspensi\u00f3n, y un poco a los neum\u00e1ticos, pero el resto ha sido bastante f\u00e1cil.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>Te has perdido dos rondas, as\u00ed que el campeonato es algo que se te pone muy cuesta arriba. Sin embargo, no hay ninguna raz\u00f3n por la que no puedas hacerlo bien. Muchos pilotos se han perdido dos rondas antes y todav\u00eda han logrado terminar entre los cinco primeros en los puntos. No es que esta temporada se haya perdido, \u00bfverdad?<\/strong><\/p>\n<p>S\u00ed, claro. Incluso si tuvi\u00e9ramos veinte rondas, lo cual no creo que tengamos, perderte dos Grandes Premios hace que sea muy dif\u00edcil luchar por un podio o incluso por entrar entre los cinco primeros. As\u00ed es como es. Hablamos con el equipo antes, y me lesion\u00e9, as\u00ed que no pod\u00eda montar. Ni siquiera me ca\u00ed, por lo que ni siquiera fue mi culpa. Estaba sobre la moto, s\u00ed, as\u00ed que es mi culpa. Tambi\u00e9n fue un poco de mala suerte. Es lo que hay.<\/p>\n<p>El equipo fue muy comprensivo conmigo, me dijeron que si no se pod\u00eda este a\u00f1o, lo har\u00edamos el que viene y trataremos de luchar porel campeonatol. Ven una asociaci\u00f3n a largo plazo entre nosotros, lo cual es realmente bueno. Me siento realmente como en casa en el equipo y con ellos. Espero ser un poco m\u00e1s afortunado en el futuro, y luego poder lograr\u00a0 algunos buenos resultados con ellos.<\/p>\n<p><strong>Entrevista: <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/_lewisphillips\/\">Lewis Phillips<\/a> | Imagen Principal: Ray Archer<\/strong><\/p>",
    "sponsor_name": false,
    "sponsor_url": false,
    "sponsor_logo": "",
    "date": "Tuesday 21, April 2020",
    "readtime": 7,
    "updated": true,
    "preamble": "Sigue a MX Vice Espa\u00c3\u00b1a en Instagram Descubre la nueva oferta de GreenlandMX en botas No se ha hablado mucho de Romain Febvre...",
    "index": false,
    "tags": [],
    "featured_media_caption": ""
}