{
    "id": 131463,
    "title": "Jorge Prado en USA: Recordando 2016",
    "slug": "jorge-prado-en-usa-recordando-2016",
    "excerpt": "Recordamos el exclusivo video de MX Vice a Jorge Prado en USA",
    "created": "2020-04-23 19:18:57",
    "modified": "2020-04-24 08:43:25",
    "url": "\/131463\/section-jorge-prado",
    "categories": [
        645496157
    ],
    "category": {
        "id": 645496157,
        "active": true,
        "slug": "mxgp",
        "source": "https:\/\/mxvice-en.com\/es\/wp-json\/wp\/v2\/posts?categories=645496157",
        "name": {
            "short": "MXGP",
            "long": "Campeonato del Mundo MXGP",
            "nav": "Campeonato del Mundo MXGP"
        },
        "components": null,
        "title": "Campeonato del Mundo MXGP",
        "description": "",
        "parent": false,
        "url": "channel\/mxgp",
        "wp_count": 2120,
        "count": 12
    },
    "author": "Lewis Phillips",
    "author_id": 12,
    "author_avatar": "https:\/\/i0.wp.com\/mxvice-en.com\/wp-content\/uploads\/2014\/01\/lewis-phillips1.jpg?resize=150%2C150&ssl=1",
    "author_url": "authors\/Lewis Phillips",
    "sponsored": "0",
    "domain": "all",
    "video": true,
    "content": "<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center\"><a style=\"font-family: inherit;font-size: inherit\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/mxvice_es\/\"><strong>Sigue a MX Vice Espa\u00f1a en Instagram<\/strong><\/a><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<div class=\"partners\">\n<div class=\"cycle-slideshow\" style=\"margin: 0px;padding: 0px;overflow: hidden\" data-cycle-fx=\"carousel\">\n<div class=\"cycle-carousel-wrap\">\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center\"><strong><a href=\"http:\/\/bit.ly\/38GrqCk\">Descubre la nueva oferta de GreenlandMX en botas<\/a><\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p style=\"text-align: justify\">Jorge Prado parec\u00eda destinado a los Estados Unidos para competir en el campeonato <a href=\"\/channel\/supercross\"title=\"Supercross Channel\" >Monster Energy Supercross<\/a>. Aunque eso a\u00fan no ha sucedido, y puede que nunca suceda ahora que ha firmado una extensi\u00f3n con Red Bull KTM Factory Racing hasta 2023, comenz\u00f3 a entrenar con KTM USA en el sur de California antes de hacer su debut profesional en Europa. Ese fue el invierno de 2016. \u00bfQu\u00e9 tal lo hizo? Juzga t\u00fa mismo.<\/p>\n<figure class=\"video-container\"><iframe width=\"640\" height=\"480\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/sJSAoJa5qbM?rel=0&amp;wmode=transparent\" frameborder=\"0\"><\/iframe><\/figure>\n<p><strong>Video: MX Vice | Imagen Principal: Ray Archer<\/strong><\/p>",
    "sponsor_name": false,
    "sponsor_url": false,
    "sponsor_logo": "",
    "date": "Thursday 23, April 2020",
    "updated": true,
    "preamble": "Sigue a MX Vice Espa\u00c3\u00b1a en Instagram Descubre la nueva oferta de GreenlandMX en botas Jorge Prado parec\u00c3\u00ada destinado a los Es...",
    "index": false,
    "tags": [],
    "featured_media_caption": ""
}