{
    "id": 131420,
    "title": "Chatter Box: Bas Vaessen",
    "slug": "chatter-box-bas-vaessen",
    "excerpt": "Bas Vaessen nos cuenta su odisea",
    "created": "2020-04-23 17:32:50",
    "modified": "2020-04-24 19:25:17",
    "url": "\/131420\/interview-bas-vaessen",
    "categories": [
        645496157
    ],
    "category": {
        "id": 645496157,
        "active": true,
        "slug": "mxgp",
        "source": "https:\/\/mxvice-en.com\/es\/wp-json\/wp\/v2\/posts?categories=645496157",
        "name": {
            "short": "MXGP",
            "long": "Campeonato del Mundo MXGP",
            "nav": "Campeonato del Mundo MXGP"
        },
        "components": null,
        "title": "Campeonato del Mundo MXGP",
        "description": "",
        "parent": false,
        "url": "channel\/mxgp",
        "wp_count": 2122,
        "count": 12
    },
    "author": "Lewis Phillips",
    "author_id": 12,
    "author_avatar": "https:\/\/i0.wp.com\/mxvice-en.com\/wp-content\/uploads\/2014\/01\/lewis-phillips1.jpg?resize=150%2C150&ssl=1",
    "author_url": "authors\/Lewis Phillips",
    "sponsored": "0",
    "readtime": 14,
    "domain": "all",
    "content": "<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center\"><a style=\"font-family: inherit;font-size: inherit\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/mxvice_es\/\"><strong>Sigue a MX Vice Espa\u00f1a en Instagram<\/strong><\/a><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<div class=\"partners\">\n<div class=\"cycle-slideshow\" style=\"margin: 0px;padding: 0px;overflow: hidden\" data-cycle-fx=\"carousel\">\n<div class=\"cycle-carousel-wrap\">\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center\"><strong><a href=\"http:\/\/bit.ly\/38GrqCk\">Descubre la nueva oferta de GreenlandMX en botas<\/a><\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p style=\"text-align: justify\">La historia de Bas Vaessen no se ha contado como deber\u00eda haber sido contada, lo cual es una gran injusticia. Lo de Vaessen, incluso estando en la parrilla de salida, es tan impresionante como cuando Ken Roczen regres\u00f3 de su horrible lesi\u00f3n en el brazo, por ejemplo, aunque la mayor\u00eda parece haberse olvidado de las pruebas y tribulaciones por las que pas\u00f3 hace un a\u00f1o. Vaessen perdi\u00f3 toda sensaci\u00f3n desde el cuello hacia abajo en el Gran Premio de Asia y solo ocho meses despu\u00e9s luch\u00f3 por su primer podio en el Gran Premio de los Pa\u00edses Bajos. Ahora es un buen momento para reflexionar sobre todo lo que ha logrado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>MX Vice: <\/strong><strong> En primer lugar, \u00bfqu\u00e9 has estado haciendo? \u00bfQu\u00e9 has estado haciendo para mantenerte ocupado?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>Bas Vaessen: <\/strong>Como nos dimos cuenta de que ya no iba a haber carreras, me qued\u00e9 en casa de mi novia durante una o dos semanas. Me aburr\u00ed mucho ya que tan solo pod\u00eda hacer algo de ciclismo, correr y seguir mi rutina. Era dif\u00edcil no tener algo que esperar. Ahora, cuando estoy en casa,\u00a0 estoy trabajando, tengo un peque\u00f1o trabajo. Estoy trabajando por la ma\u00f1ana, entrenando por las tardes y esa es b\u00e1sicamente mi vida.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Tambi\u00e9n estoy estudiando, as\u00ed que trato de hacer una hora de estiudio todos los d\u00edas. Quiero convertirme en conductor de ambulancia una vez deje de correr. Hice un curso en su momento, pero debido a las carreras nunca lo termin\u00e9. Ahora estoy tratando de obtener todos los permisos para ingresar en la academia para convertirme en conductor de ambulancia. Me estoy poniendo al d\u00eda con eso ahora.<\/p>\n<figure><img data-src=\"https:\/\/mxvice-en.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Site-Bas-Vaessen-1.jpg\"><\/figure>\n<p><strong>Todos los dem\u00e1s pilotos est\u00e1n aburridos y pierden un poco la cabeza, pero t\u00fa parece que est\u00e1s bastante ocupado. \u00a1Tienes mucho que hacer!<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">S\u00ed, estoy tratando de mantenerme lo m\u00e1s ocupado posible. Hablo con algunos amigos y me dicen: \u00ab\u00a1Estoy aburrido en casa! Entreno durante dos horas al d\u00eda, luego, durante el resto del d\u00eda, no hago nada. \u00a1Me estoy volviendo loco!\" Estoy como, \u00ab\u00a1Dios m\u00edo! \u00bfSolo est\u00e1s ocupado dos horas al d\u00eda? Yo lo estoy como 15 horas al d\u00eda. \u00a1Estoy m\u00e1s ocupado que nunca!\"<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>Una cosa de la que no hemos hablado es la lesi\u00f3n que tuviste el a\u00f1o pasado. Creo que nadie realmente te est\u00e1 dando el cr\u00e9dito que mereces por volver. Cu\u00e9ntanos un poco acerca de lo complicado que fue recuperarse de eso, lo dif\u00edcil que fue y si incluso consideraste dejarlo en alg\u00fan momento.<\/strong><\/p>\n<p>Oh, fue terrible. Cuando tuve la ca\u00edda y estaba en el suelo con la moto sobre m\u00ed, Gautier Paulin me quit\u00f3 la moto de encima. Estaba gritando y gritando. Sin embargo, no ten\u00eda sensaci\u00f3n alguna desde el cuello hacia abajo, as\u00ed que ni siquiera pod\u00eda hablar. B\u00e1sicamente estaba comprimiendo mis pulmones y gritando como un cerdo. Estaba tirado en el suelo y pens\u00e9 que ten\u00eda el brazo sobre mi est\u00f3mago, pero en realidad estaba en un \u00e1ngulo de 90 grados y mis piernas estaban torcidas.<\/p>\n<p>No ten\u00eda sensaci\u00f3n del cuello para abajo. Cuando subieron mis piernas y pies en la camilla, era como de madera. Eso me dio mucho miedo. Fue bastante traum\u00e1tico. Me sacaron de la pista tras unos siete u ocho minutos, creo que fueron unas tres vueltas por lo que pude ver, y luego, con descargas el\u00e9ctricas, mis piernas comenzaron a volver. Esos siete u ocho minutos fueron como una pesadilla. Estaba b\u00e1sicamente paralizado del cuello para abajo en ese momento. \u00a1Indonesia no es el mejor pa\u00eds para que te ocurra algo as\u00ed!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Eso fue realmente aterrador. Pude comenzar a caminar bastante r\u00e1pido, como unos 15 minutos despu\u00e9s, pero mis brazos b\u00e1sicamente no funcionaban. Todos me dec\u00edan que me acostara y que quer\u00edan que estuviera en la camilla. Pens\u00e9: \u00ab\u00a1Joder, no! Acabo de estar en el suelo durante ocho minutos sin sentir nada. Puedo caminar, as\u00ed que voy a volver\". B\u00e1sicamente camin\u00e9 de regreso a donde est\u00e1n todos, y luego Foxy me ayud\u00f3 mucho. Foxy organiza a los pilotos en la l\u00ednea de salida normalmente. \u00a1Fue como un \u00e1ngel para m\u00ed!<\/p>\n<figure><img data-src=\"https:\/\/mxvice-en.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Site-Bas-Vaessen-2.jpg\"><\/figure>\n<p>\u00c9l tiene una novia all\u00ed en Indonesia, y Foxy le estaba diciendo que les dijera a los indonesios que trajesen hielo y me ayudasen. Foxy b\u00e1sicamente dej\u00f3 todos sus deberes para ayudarme con todo. Eso fue genial. El m\u00e9dico ingl\u00e9s regres\u00f3 y me dijo: \u00abTodo est\u00e1 funcionando bien. Est\u00e1 bien, tus brazos no est\u00e1n funcionando, pero parece que todo est\u00e1 volviendo. No vayas al hospital aqu\u00ed. Solo coge tu vuelo y vete a casa\". \" Yo estaba como, \u00abJoder. Est\u00e1 bien\". Todav\u00eda no sab\u00edamos qu\u00e9 hab\u00eda all\u00ed.<\/p>\n<p>La mayor\u00eda de las personas que sufren da\u00f1os en los nervios se entumecen, pero para m\u00ed fue exactamente lo contrario. Ten\u00eda algo parecido a la hipersensibilidad. Si depositabas una pluma en mis hombros o algo as\u00ed lo sent\u00eda como un cuchillo cortando mi piel. Mi novia recogi\u00f3 todas mis cosas y fuimos al hotel. Mi cuello estaba como colgando y realmente no pod\u00eda quedarme quieto. No ten\u00eda ning\u00fan poder sobre mi cuello o mis brazos. Realmente no pod\u00eda usar mis dedos, tel\u00e9fono ni nada.<\/p>\n<p>Mi novia me llev\u00f3 a la cama una vez que llegamos al hotel, luego trat\u00f3 de lavarme un poco y alimentarme. Ten\u00edamos un mont\u00f3n de medicamentos para tratar de mantenerme un poco sedado. Fue una noche terrible, terrible. Ten\u00eda miedo de quedarse dormida en caso de que me cayera o algo as\u00ed. Solo pod\u00eda sentarme, pero no dorm\u00ed por el dolor. Al d\u00eda siguiente volamos de Semarang a Yakarta, de Yakarta a Kuala Lumpur y luego a Amsterdam. Llegamos el martes o el mi\u00e9rcoles por la ma\u00f1ana a Amsterdam.<\/p>\n<p>Estaba en contacto con mis m\u00e9dicos y normalmente habr\u00eda ido a Eindhoven para que me revisaran, pero se asustaron un poco. Todav\u00eda no ten\u00eda sensaci\u00f3n en mis brazos y no pod\u00eda usarlos. Todo segu\u00eda siendo hipersensible tambi\u00e9n. Pasaron dos d\u00edas y todav\u00eda no dorm\u00eda, y apenas hab\u00eda comido. Llegu\u00e9 como a las ocho de la ma\u00f1ana. Lo organizaron para que yo pudiera ir al hospital de Amsterdam. Sent\u00eda mucho dolor, as\u00ed que me metieron en una peque\u00f1a habitaci\u00f3n y me llev\u00f3 todo un d\u00eda.<\/p>\n<figure><img data-src=\"https:\/\/mxvice-en.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Site-Bas-Vaessen-3.jpg\"><\/figure>\n<p>Quer\u00edan verlo todo para ver qu\u00e9 pod\u00edan hacer, luego, como dos horas despu\u00e9s, me tomaron algunas fotos y luego hicieron una resonancia magn\u00e9tica y cosas as\u00ed. Estaban como, \u00abMierda. Esto no es bueno\". Tuvieron que ponerme morfina en un momento dado, porque solo hac\u00eda que gritar. Me dol\u00eda mucho el cuello. Ten\u00eda dolores de cabeza muy fuertes y, debido a la hipersensibilidad, cualquier cosa que me tocaba era agonizante. Descubrieron que me romp\u00ed la C6 por delante y por detr\u00e1s. Estaba tan comprimido entre la C3 y la C4 que todos los m\u00fasculos estaban tan apretados que se rompieron.<\/p>\n<p>De ah\u00ed proven\u00eda todo el dolor de la C6 que romp\u00ed. Hab\u00eda tanta presi\u00f3n entre la C3 y la C4, pero incluso en la resonancia magn\u00e9tica no pod\u00edan ver cu\u00e1nto estaba da\u00f1ado y cu\u00e1nto estaba magullado. Me dieron muchos analg\u00e9sicos y me pusieron un collar\u00edn. No quer\u00edan operar ni nada, porque hab\u00eda una gran posibilidad de que lo empeoraran y una peque\u00f1a posibilidad de que lo mejoraran. Me mandaron a casa y b\u00e1sicamente me qued\u00e9 en la cama durante dos meses.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>Supongo que una vez que volviste a tus m\u00e9dicos normales, te dijeron que volar por el mundo era lo m\u00e1s arriesgado que podr\u00edas haber hecho.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">\u00a1Dijeron que era mortal! Me preguntaron si sab\u00eda en qu\u00e9 estaba pensando ese m\u00e9dico. \u00bfSabes que en un avi\u00f3n aumentan los flu\u00eddos en tu cuerpo? Dijeron: \u00ab\u00a1Eso podr\u00eda haberte matado!\" Pensamos: \u00abOh, joder. Est\u00e1 bien\".<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>\u00bfC\u00f3mo fue montar de nuevo en la pretemporada entonces? \u00bfTe llev\u00f3 mucho tiempo volver a sentirte t\u00fa?\u00a0<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Lo que me dio miedo inicialmente fue que despu\u00e9s de un mes \u2026 Bueno, probablemente me vieras caminando por Lommel. Solo estaba all\u00ed para apoyar al equipo y hablar con ellos. Tuve una conversaci\u00f3n con Roger Magee all\u00ed, y b\u00e1sicamente dije que no sab\u00eda si quer\u00eda montar. \u00a1Ni siquiera estaba seguro de poder montar! Ni siquiera pod\u00eda levantar mi tel\u00e9fono o llevar comida a mi boca. Eso fue como un mes y medio despu\u00e9s tambi\u00e9n. Mi novia todav\u00eda ten\u00eda que alimentarme con una cuchara, porque no pod\u00eda levantar los brazos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Mi novia Bente fue incre\u00edble. Ella b\u00e1sicamente me lav\u00f3, me aliment\u00f3 y todo. Lo \u00fanico que pod\u00eda hacer era levantarme de la cama y caminar hacia el ba\u00f1o. Ni siquiera pod\u00eda ponerme una camiseta, porque todav\u00eda estaba tan hipersensible que incluso despu\u00e9s de un mes y medio cuando fui a Lommel tuve que conseguir una tonelada de ibuprofeno para ponerme una camiseta. La piel la ten\u00eda muy sensible.<\/p>\n<figure><img data-src=\"https:\/\/mxvice-en.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Site-Bas-Vaessen-7.jpg\"><\/figure>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>\u00bfTodav\u00eda tienes d\u00edas malos? Obviamente puedes competir y, por Dios, casi logras un podio en Valkenswaard. \u00bfHay algunos d\u00edas en los que tienes alg\u00fan tipo de dolor?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">S\u00ed, b\u00e1sicamente 24-7, tengo un peque\u00f1o \u2026 no realmente un dolor de cabeza, pero algo que me est\u00e1 molestando. Casi he aprendido a vivir con ello. A veces me molesta sacar un plato de un armario alto. Mi brazo izquierdo est\u00e1 bien ahora, pero mi brazo derecho no est\u00e1 al 100%. No creo que nunca vuelva al 100%. No tengo ning\u00fan problema al conducir ni nada, pero cuando tengo un par de d\u00edas largos, duele. Tengo grandes dolores de cabeza y no me siento bien. Aunque estoy bastante bien aparte de eso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>La raz\u00f3n por la que mencion\u00e9 esto es porque estaba pensando en eso en Matterley. Era la primera ronda, as\u00ed que todos sienten esos nervios. Sin embargo, pasar ese fin de semana debe haber sido enorme para ti.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Si. Al principio le estaba diciendo a Roger que no sab\u00eda si quer\u00eda correr. Fue una experiencia muy mala. Sin embargo, Roger fue incre\u00edble. Me dijo: \u00abNo voy a buscar a otro piloto hasta que me digas que has terminado\". Roger fue muy, muy paciente conmigo. Creo que la mayor\u00eda de los otros equipos habr\u00edan dicho: \u00abEst\u00e1 bien. \u00a1Ya est\u00e1!\" Ya sabes lo que sucede en esta industria: todos se olvidan de ti muy r\u00e1pido. Empec\u00e9 a montar de nuevo en Estados Unidos, y Stephen Sword vino. Todo iba muy, muy bien. El d\u00eda de Navidad, el \u00faltimo d\u00eda que iba a montar, me romp\u00ed la clav\u00edcula.<\/p>\n<p><strong>Espera, qu\u00e9?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">S\u00ed, me romp\u00ed la clav\u00edcula en Navidad! No me ca\u00ed en cinco semanas, luego me ca\u00ed y me romp\u00ed la clav\u00edcula. No hice nada durante todo enero, y luego comenc\u00e9 a montar nuevamente a principios de febrero. Montaba bastante bien. No genial, pero bien. No hice ninguna carrera de pretemporada ni nada, y luego llegu\u00e9 a Matterley y puedo decir honestamente que estaba asustado. Pens\u00e9: \u00abS\u00e9 que no estoy 100% en forma, no he hecho ninguna carrera y acabo de salir de esta gran lesi\u00f3n\".<\/p>\n<figure><img data-src=\"https:\/\/mxvice-en.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Site-Bas-Vaessen-6.jpg\"><\/figure>\n<p>Matterley Basin no fue genial. Mi conducci\u00f3n no fue mala, pero no estaba luchando ni era lo suficientemente agresiva. As\u00ed fue. Mi equipo segu\u00eda siendo muy paciente. Dijeron: \u00abOh, lo sabemos. No te preocupes. Volver\u00e1s\". Les estoy muy agradecido por todo. Estuve montando la semana anterior a Valkenswaard, y daba pena. Ten\u00eda tanto miedo incluso de montar. La pista era terrible. Estuve all\u00ed con Stephen Sword y mi mec\u00e1nico, Alexander Brown, y les dije: \u00abDios, muchachos. No s\u00e9 si puedo hacer esto\". Acabamos de tener la primera carrera que fue terrible, y todav\u00eda estaba montando fatal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">No s\u00e9 si he montado peor que ese mi\u00e9rcoles antes de Valkenswaard en toda mi vida. Estaba pensando en dejarlo todo ese d\u00eda m\u00e1s que todo el tiempo anterior durante el que hab\u00eda estado sufriendo con el cuello. Solo estaba \u2026 honestamente puedo decir que estaba asustado. Micha-Boy De Waal se hab\u00eda roto la pierna cuando llegamos ese d\u00eda y eso tambi\u00e9n me dej\u00f3 huella. Habl\u00e9 con el equipo y me dijeron que simplemente fuera a Valkenswaard para ver c\u00f3mo iba. No hubo presi\u00f3n ni nada, y luego Valkenswaard fue incre\u00edble.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>Supongo que te sorprendi\u00f3 lo bien que fue Valkenswaard, \u00bfverdad? Definitivamente no esperabas lograr casi un podio.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">El s\u00e1bado por la noche despu\u00e9s de que lograr el tercer lugar en la carrera de calificaci\u00f3n, que fue mi mejor calificaci\u00f3n de todos los tiempos, pens\u00e9: \u00ab\u00a1Qu\u00e9 co\u00f1o!\" No creo que haya tenido un s\u00e1bado tan bueno jam\u00e1s. Siempre estoy bien el domingo, pero no el s\u00e1bado. El domingo por la ma\u00f1ana tuve el mejor tiempo en los entrenamientos libres. De acuerdo, fue entrenamiento libre. Sin embargo, todav\u00eda te da confianza. La primera manga sali\u00f3 bien. Tuve una muy buena salida, pero tuve que entrar a cambiar de gafas. Eso fue una l\u00e1stima, aunque todav\u00eda termin\u00e9 octavo.<\/p>\n<figure><img data-src=\"https:\/\/mxvice-en.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Site-Bas-Vaessen-4.jpg\"><figcaption><svg style=\"width:17px;height:17px;margin-right:4px;float:left\" viewBox=\"0 0 24 24\"><path fill=\"#a1a1a1\" d=\"M4,4H7L9,2H15L17,4H20A2,2 0 0,1 22,6V18A2,2 0 0,1 20,20H4A2,2 0 0,1 2,18V6A2,2 0 0,1 4,4M12,7A5,5 0 0,0 7,12A5,5 0 0,0 12,17A5,5 0 0,0 17,12A5,5 0 0,0 12,7M12,9A3,3 0 0,1 15,12A3,3 0 0,1 12,15A3,3 0 0,1 9,12A3,3 0 0,1 12,9Z\" \/><\/svg> (Ray Archer)<\/figcaption><\/figure>\n<p>Tambi\u00e9n tuve una gran salida en la segunda manga, pero mi moto b\u00e1sicamente dej\u00f3 de funcionar a las dos vueltas. No dej\u00f3 de funcionar, pero estaba perdiendo potencia. Al llegar directamente a la salida en la segunda vuelta, not\u00e9 como un clic y dije: \u00abOh, no. Esto no es bueno\". \u00bfSabes la colina debajo del puente? B\u00e1sicamente estaba corriendo con la moto para subirla cuesta arriba. Tom Vialle me meti\u00f3 unos 15 segundos en esas tres o cuatro vueltas, pero yo estaba corriendo con media moto y todav\u00eda 15 segundos por delante de la tercera plaza. Y pens\u00e9 \u00abEst\u00e1 bien. Voy a rodar hasta que explote\".<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Dos vueltas despu\u00e9s explot\u00f3. Fue una pena, porque creo que si la moto no hubiese perdido potencia, podr\u00eda haberme quedado con Vialle con bastante facilidad. S\u00e9 que soy uno de los muchachos m\u00e1s aptos de la clase, as\u00ed que tal vez podr\u00eda haber ganado la manga. Nunca se sabe. Es una pena, porque nunca hemos tenido un problema con el motor. En el a\u00f1o y medio que pas\u00e9 con el equipo, solo tuve dos problemas con el motor, entonces, \u00bfpor qu\u00e9 all\u00ed y entonces? No es que tengamos una moto poco fiable. Tuvimos muy mala suerte.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>Lo he dicho siempre.\u00a0 No me hubiera sorprendido que subieras al cajon, porque creo que eres mejor de lo que la mayor\u00eda de la gente piensa. \u00bfA veces sientes que no obtienes el cr\u00e9dito que mereces?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">S\u00ed, yo siento lo mismo. He estado luchando por el podio cuatro o cinco veces con Suzuki, Honda o KTM. O se me romp\u00eda la moto o se me romp\u00eda la cadena. Se me meti\u00f3 una piedra en la cadena dos veces el a\u00f1o pasado. \u00bfC\u00f3mo puedes imaginar que eso suceda? He tenido el podio a mi alcance varias veces, pero luego siempre ha sucedido algo como una bandera roja o un problema con la moto. Cosas est\u00fapidas como esa. Creo que el segundo GP que hice fue en Assen en 2016, y estuve segundo en toda esa manga y Jeffrey Herlings me pas\u00f3 tres o cuatro veces.<\/p>\n<figure><img data-src=\"https:\/\/mxvice-en.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Site-Bas-Vaessen-5.jpg\"><figcaption><svg style=\"width:17px;height:17px;margin-right:4px;float:left\" viewBox=\"0 0 24 24\"><path fill=\"#a1a1a1\" d=\"M4,4H7L9,2H15L17,4H20A2,2 0 0,1 22,6V18A2,2 0 0,1 20,20H4A2,2 0 0,1 2,18V6A2,2 0 0,1 4,4M12,7A5,5 0 0,0 7,12A5,5 0 0,0 12,17A5,5 0 0,0 17,12A5,5 0 0,0 12,7M12,9A3,3 0 0,1 15,12A3,3 0 0,1 12,15A3,3 0 0,1 9,12A3,3 0 0,1 12,9Z\" \/><\/svg> (Ray Archer)<\/figcaption><\/figure>\n<p>Me pasaba, ca\u00eda, pasaba de nuevo y luego ca\u00eda otra vez. Sin embargo, estuve en segunda plaza todo ese tiempo y luego en la pen\u00faltima vuelta me ca\u00ed. No fue una gran ca\u00edda ni nada, \u00a1pero no pude encender mi moto! Era con Suzuki y no ten\u00edamos el arranque el\u00e9ctrico, \u00a1as\u00ed que simplemente no arrancaba! Cosas as\u00ed. Es un poco frustrante, pero tenemos que seguir adelante. S\u00e9 que soy uno de los mejores pilotos. No digo que tenga el mismo nivel de talento que Jorge Prado o Jeffrey Herlings o algo as\u00ed. Aunque deber\u00eda ser uno de los chicos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>Pasando al resto del a\u00f1o. Creo que una vez que logres un podio, vendr\u00e1n m\u00e1s. Creo que una vez te quites esa espina, todo vendr\u00e1 m\u00e1s rodado\u2026<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Pienso lo mismo. El a\u00f1o anterior, corriendo el campeonato europeo con Suzuki siempre tuve la velocidad, pero tambi\u00e9n tuve ca\u00eddas porque solo era un joven. Cuando logr\u00e9 el tercer puesto en el campeonato de 2016, logr\u00e9 un podio y luego sum\u00e9 seis o siete, uno tras otro. Creo que si consigo un podio, podr\u00eda mantener esa racha pero eres tan bueno como tu \u00faltima carrera en motocross.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>\u00daltima cosa. \u00bfTe va a ayudar este descanso? \u00bfTener tres meses de descanso te ayudar\u00e1 a estar a\u00fan m\u00e1s sano y en una mejor posici\u00f3n?<\/strong><\/p>\n<p>Realmente no. Estaba tan contento de ir a la pr\u00f3xima carrera despu\u00e9s de Valkenswaard. Si el bloqueo hubiera ocurrido antes de Valkenswaard, habr\u00eda dicho que si, pero no ahora. Estoy desanimado. Esto ayudar\u00e1 a hombres como Roan Van De Moosdijk que est\u00e1n lidiando con lesiones, porque ahora pueden recuperarse. Thomas Olsen tambi\u00e9n. \u00a1Es genial para ellos! Creo que es mejor para ellos que para nosotros, los chicos que ya estamos bien.<\/p>\n<p><strong>Entrevista: <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/_lewisphillips\/\">Lewis Phillips<\/a> | Imagen principal: Ray Archer<\/strong><\/p>",
    "sponsor_name": false,
    "sponsor_url": false,
    "sponsor_logo": "",
    "date": "Thursday 23, April 2020",
    "updated": true,
    "preamble": "Sigue a MX Vice Espa\u00c3\u00b1a en Instagram Descubre la nueva oferta de GreenlandMX en botas La historia de Bas Vaessen no se ha con...",
    "index": false,
    "tags": [],
    "featured_media_caption": ""
}