{
    "id": 131607,
    "title": "Infront Moto Racing cancela eventos Europeos",
    "slug": "infront-moto-racing-cancela-eventos-europeos",
    "excerpt": "Infront Moto se ve obligada a cancelar eventos europeos",
    "created": "2020-04-27 21:18:24",
    "modified": "2020-04-28 09:07:28",
    "url": "\/131607\/cancelled-2020-emx85",
    "categories": [
        645496157
    ],
    "category": {
        "id": 645496157,
        "active": true,
        "slug": "mxgp",
        "source": "https:\/\/mxvice-en.com\/es\/wp-json\/wp\/v2\/posts?categories=645496157",
        "name": {
            "short": "MXGP",
            "long": "Campeonato del Mundo MXGP",
            "nav": "Campeonato del Mundo MXGP"
        },
        "components": null,
        "title": "Campeonato del Mundo MXGP",
        "description": "",
        "parent": false,
        "url": "channel\/mxgp",
        "wp_count": 2123,
        "count": 12
    },
    "author": "Lewis Phillips",
    "author_id": 12,
    "author_avatar": "https:\/\/i0.wp.com\/mxvice-en.com\/wp-content\/uploads\/2014\/01\/lewis-phillips1.jpg?resize=150%2C150&ssl=1",
    "author_url": "authors\/Lewis Phillips",
    "sponsored": "0",
    "readtime": 2,
    "domain": "all",
    "content": "<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center\"><a style=\"font-family: inherit;font-size: inherit\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/mxvice_es\/\"><strong>Sigue a MX Vice Espa\u00f1a en Instagram<\/strong><\/a><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<div class=\"partners\">\n<div class=\"cycle-slideshow\" style=\"margin: 0px;padding: 0px;overflow: hidden\" data-cycle-fx=\"carousel\">\n<div class=\"cycle-carousel-wrap\">\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center\"><strong><a href=\"http:\/\/bit.ly\/38GrqCk\">Descubre la nueva oferta de GreenlandMX en botas<\/a><\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p style=\"text-align: justify\">La primera cancelaci\u00f3n de Infront Moto Racing est\u00e1 en camino: las finales EMX65 y EMX85 que se corren junto al Gran Premio de Chequia no se llevar\u00e1n a cabo. Sin embargo, esto no significa que la ronda checa del Campeonato Mundial de Motocross FIM 2020 no se corra. La comunicaci\u00f3n oficial est\u00e1 abajo.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center\"><span style=\"text-decoration: underline\"><strong>Nota de Prensa<\/strong><\/span><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>MONACO (Principality of Monaco) 27 April 2020 \u2013 I<\/strong>nfront Moto Racing lamenta anunciar que, debido a la pandemia mundial de COVID-19, se cancelan los campeonatos europeos EMX65 y EMX85 2020.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Las finales de los campeonatos EMX65 y EMX85 estaban planeadas en el popular circuito de Loket en la Rep\u00fablica Checa, y muchos de los talentos europeos m\u00e1s j\u00f3venes deb\u00edan reunirse para otro fant\u00e1stico fin de semana de carreras. Desafortunadamente, debido a la situaci\u00f3n global actual, esto no ser\u00e1 posible en 2020 ya que se supon\u00eda que la mayor\u00eda de los eventos EMX65 y EMX85 se llevar\u00edan a cabo en primavera \/ verano y no se pueden reprogramar en oto\u00f1o debido al calendario escolar. Esto tambi\u00e9n significa que el campeonato europeo femenino (WEMX) ya no tendr\u00e1 lugar en 2020 tampoco.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>Eddie Herd (Chairman of FIM Europe Motocross Commission): <\/strong>\u00abFue una decisi\u00f3n dif\u00edcil de tomar, pero creo firmemente que es la correcta. La mayor\u00eda de las rondas de los campeonatos EMX65 \/ 85 y las rondas WEMX ya se han cancelado y no hay certeza de que las finales en Loket se puedan llevar a cabo seg\u00fan lo programado, por lo que tuvimos que considerar que solo hab\u00eda una peque\u00f1a ventana para reprogramar las finales por vacaciones escolares. Tambi\u00e9n tuvimos que considerar el impacto financiero para las familias de los pilotos, muchos de los cuales sufren una gran falta de ingresos debido al bloqueo en la mayor\u00eda de los pa\u00edses y esto habr\u00eda afectado gravemente el n\u00famero de inscritos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">\u00abEstoy seguro de que volveremos m\u00e1s fuertes en 2021 y ofreceremos la primera opci\u00f3n de las rondas de zona y las rondas WEMX a los organizadores de este a\u00f1o como una prioridad. Durante el resto de este a\u00f1o, Infront Moto Racing y la FIM Europa se concentrar\u00e1n en las categor\u00edas de EMX125, EMX250, EMX2T y EMX tan pronto como sea posible viajar sin restricciones \u00ab.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Infront Moto Racing y la FIM Europe no han tomado esta decisi\u00f3n a la ligera, pero esperamos un campeonato a\u00fan m\u00e1s grande y mejor en 2021. Les pedimos amablemente mucha responsabilidad y comprensi\u00f3n a medida que afrontamos este momento dif\u00edcil.<\/p>\n<p><strong>Texto: Comunicado de prensa | Imagen principal: Ray Archer<\/strong><\/p>",
    "sponsor_name": false,
    "sponsor_url": false,
    "sponsor_logo": "",
    "date": "Monday 27, April 2020",
    "updated": true,
    "preamble": "Sigue a MX Vice Espa\u00c3\u00b1a en Instagram Descubre la nueva oferta de GreenlandMX en botas La primera cancelaci\u00c3\u00b3n de Infront Moto...",
    "index": false,
    "tags": [],
    "featured_media_caption": ""
}